【網購變滅門】網購買車約交收，「賣家」劫殺一家三口

俄羅斯克里米亞一對夫婦帶同4歲女兒駕車和網上賣家交收，未料賣家原來是劫匪，他不但搶去該對夫婦的金錢，更在女童面前開槍擊斃兩人。兇徒其後將三人困在車內並將車推入湖中，女童最終溺斃。

35歲的拿爾科夫（Konstantin Larkov）日前在網上購買汽車，並和賣家約定在一個小鎮交收。他事發當天駕車帶同32歲妻子因娜（Inna）及4歲女兒阿琳娜（Arina）前往交收地點，未料28歲男子薩瑪爾（Warder Raven Samar）及其同黨待三人下車後，竟拿出手槍要脅拿爾科夫交出買車用的現金。

拿爾科夫試圖反抗，薩瑪爾隨即連開多槍，拿爾科夫的胸口最終中了5發子彈，其妻子的頭部及胸口亦遭射中。兩人當場死亡，阿琳娜則在旁目擊父母遭殘殺的完整過程。薩瑪爾奪走他們帶來的25.5萬俄羅斯盧布（35,272港元）及一部手提電話後，將阿琳娜及其父母的屍體一同鎖入他們的私家車，並把車推入湖中，阿琳娜最終溺斃。

拿爾科夫一家的鄰居發現他們久久未有歸家，電話亦無人接聽，他們養的狗更在屋內哀鳴，於是在他們住所附近張貼失蹤告示求助。當地警方一周後終憑線索逮獲兇徒，薩瑪爾當時全盤招認，更帶領調查人員前往行兇現場重演案情。警員最終從湖泊撈起私家車，起回三名死者屍體，調查人員指阿琳娜身上沒有中槍跡象或傷口，相信她事發當天是活生生溺斃。

薩瑪爾本來在塞瓦斯托波爾（Sevastopol）一所監獄當守衛，他行兇後數小時竟若無其事帶同涉案手槍上班，據知他的手槍正是監獄為他安排的。他目前面臨監禁，由於案情極度冷血，令當地民眾非常憤慨，不少市民認為政府應恢復死刑處決殘暴罪犯。